[多圖多字] 峴港會安5日休閑之旅

首先多謝大家支持我之前兩個post啦
巡例都幫自己hard sell下 順便都幫自己推下post啦
[日本四國之旅]
[東京六日遊]

其實呢兩年得益廉航嘅興起，我呢d窮撚多左好多出國旅行嘅機會
係呢兩年間去過新、泰、日、台、韓、中等亞洲國家
不過有好多都無靚相，而首爾泰國呢d已經太common我都唔想浪費時間開post
(題外話 plan緊下年暑假自己去歐洲行一轉，不過當然要儲錢啦)

講真，我自己真係對東南亞國家無興趣
因爲天氣太熱，我係散熱比較差嘅人，好容易會暈。加上我本身份人大汗

但點解今次又會去越南呢？自打嘴巴？
其實係因爲我另一位朋友想去，當係陪下佢

講多兩句，我位朋友其實都係呢度會員，叫左大提子
我遊記裏面部分相都係由佢提供，包括鎮貼圖
畫質、顔色明顯靚d嘅係大提子，因爲佢比較pro，而且成日都會幫圖後期加工
個d一睇就知係街坊級別嘅相就係小弟影嘅
大家不妨試下分辨

又口水多得濟添
今次係我同大提子第一次去越南，選擇左峴港呢個近呢一兩年先開始冒起嘅城市
峴港相對芽莊同胡志明市就比較落後，但都有好出名嘅景點

而且去越南旅行嘅好處係消費好低
你地都見到我呢兩年total去左8-9次旅行就知我已經所淨無幾
(先唔好屌我住，我學費、旅遊費都係自己賺錢、儲錢)

呢個trip以個人黎算，我用左HK$3100多少少
主要係搶唔到UO megasale機票，得次等平機票
以下全部都係以單人計算(HKD)
機票：800
酒店：715
交通：250
飲食：480
門票：220
Visa：250
電話卡：50-60
其他消費：約350

而事實上，因爲大提子比較中意食大餐廳野食
所以食方面唔算少
如果係我自己去，肯定會一半掃街/踎街邊，一半餐館

留名10月去

先此聲明！
有睇過我遊記都知我遊記style比較資訊化同圖片比較多
唔會用太多俗語去修飾，亦都唔會有任何引人入勝嘅幻想空間。
如果大家想知多d有關bom bom嘅事，可以過其他峴港post

簽證

去越南，持有特區護照定中國護照都要辦理簽證。
而持有BNO人士，根據越南駐港領事館所講同樣都係不獲簽證！
有人嘗試闖關成功，都只不過係因爲遇上左個蠢到極嘅關員先矇騙過關。
奉勸大家千萬唔好亂試啦~

要簽證要兩個辦法：

1. 到越南駐港領事館申請，保證正常人100%有。帶同護照正本、兩張證件相同填好嘅表格交去，然後擺低HK$640，等幾日就有。當然，如果你好急趕去要快証，比多d錢咪得囉

2. 上網搵越南代理向入境部門申請，當然要比錢越南代理，一般都係USD6-10，然後過兩三日如無意外就可以得到批核。代理會email封Approval Letter同Visa申請表比你，記得Print好同填好，到時落機去到越南簽證櫃檯直接比form比letter同最緊要比Cash USD25。呢個方法固然平好多，不過都有風險，就係未必一定批比你，但基本上9成9都會批。所以你識揀啦~

我自己就係用呢個代理

不過呢d代理唔好嘅地方係
封Approval Letter除左你自己個名同Passport no.外
仲會有埋其他申請者個名同資料
換言之，其他人都會見到你個人資料
如果你重視私隱保障就唔需要選擇呢d代理

交通

交通方面，峴港，甚至整個越南都係以單車、電單車爲主。
係峴港基本上要搵巴士係無可能，得個d長途巴士，所以一般旅客都會選擇以的士代步。

越南的士有三種顔色，綠白黃。
其實分別只不過在於唔同公司，同埋每公里價錢爭左1-2毫子，所以不必介懷。不過要留意，如果要搭的士，記得一定要上身穿制服嘅司機，而且上車記得要講kilometer，保證用咪表計。

不過，我係度其實係想推薦另一樣交通工具比大家，就係Grab Car啦。
Grab其實同uber模式一樣，都係自己係app輸入起點同終點，然後app就會話埋比你知確實價錢。
我問過酒店職員，職員都同我地講Grab基本上係平過的士。
不過要留意Grab自己都有出Car同Taxi，記得一定要選擇最平嘅Car！
App有英文版，所以大家應該都可以輕鬆運用。

不過要留意，Grab申請個陣係需要用到電話接收認證碼，所以一係係香港申請定，一係就買張可以打電話嘅上網卡。
已經申請成功，其實就無需要再用到電話，App内置都有得收發msg，方便乘客司機溝通。
另外大家記得第一次用個陣係 “Promo”度輸入“VNMAP”呢個Code就可以有VND50K Coupon比你搭車用。
萬一失敗，你就google “Grab promo code vietnam” 就會有好多類型嘅code。
而且Grab係可以儲分，儲夠一定數量嘅分又可以換discount coupon繼續用。

事不宜遲，就即刻開始遊記啦

留名支持樓主
我就係上次去芽莊冇係香港登記左先.....就冇得用

星期日去昆明 再入黎越南玩 留名🤙🏻

留個靚名

事不宜遲，就即刻開始遊記啦

香港去峴港可以選擇坐港龍或者HK express
我呢d窮鬼當然係選擇後者。
星期日出發，係16:30出發。

不過大家都知最近UO狂delay，當然好多航空公司都係
所以我都Delay左大概9個字先出發。

不過好好彩，居然幫我地免費upgrade較寬嘅位置
等身高1.78米嘅大提子坐得舒舒服服

因爲唔記得斟水又好口渴，所以捱貴買左支$30嘅水...

峴港係慢香港一個鐘，我地係當地時間6點半左右落機

去到峴港機場，真係好細.......同我上次高松機場有得揮。

搭返架接駁車去關口，一落車行入去其實就已經可以見到簽證櫃檯

即刻將所有野比職員，然後企埋一邊等叫名。
叫到你名，去攞返曬d資料就得，Passport入面已經痴好左個visa
成班機大概8成人都係選擇落地簽証，所以你懂的。

之後就可以比關員檢查，正式進入峴港啦！

一過關就會見到幾間電訊商兜售電話卡，好多人都係度買

我費時煩，所以都直接係度買
每一間d plan都好類近，係價錢可能爭dd
不過都係大概USD5-7

我就係呢度買左張3.5GB+10Mins通話，盛為USD7
而大提子就買左USD6 無限量Data
最後我張卡係旅程中途出左事，容後再說！

一出檢查閘轉左會有兩三間找換店，其實個價都唔錯
USD1:VND22600/22500
大家可以唱定少少
FYI BIG C入面唱得21700, Han Market附近金鋪係22100 (當時嘅價)

大家都望到原來美金面值不同，匯率都會唔同
所以大家記得盡量準備面值USD50/100
而帶港紙黎換都得，但對比起美金就爭少少

我終于可以做百萬富翁啦

留名 十月去

留名

等你更新，九月會去峴港會安

LM

Lm

是咁的 小弟因爲要番Intern
所以未必可以好快出曬個遊記
但應承大家一定每日都會更新
體諒下小弟每篇都幾百至成千字

好，等你呀樓主

去搵 Emma Watson

留名跟進

留名 唔好寫寫下潛水

早幾個禮拜去完

支持

支持 上次睇完巴打遊四國決定咗去

小弟啱啱收工
今晚一定有更新
而且大家無需要擔心爛尾
有睇過我遊記嘅朋友都知我做人有始有終

我又真係無為意
但我都曾經見過有遊記話係有
如無意外應該係機場找換店隔離
因為我見有香港人用個部ATM

聽到咁講 真係好開心
因為我出遊記都係希望帶多d資訊比大家之餘又會吸引到從未考慮過去呢d地方旅行嘅人
希望個四國post幫到你啦

就快返到屋企 瞓少d都要出文

等你呀

留名 有機會去

我地當時無即刻Download Grab
想快d返酒店
所以直接上左的士
去我地第一晚嘅酒店

連埋個類似tax嘅收費居然要VND90K!?
而事實上我走個日由龍橋去機場都只不過VND43K
可能個咪錶.......
因爲後來我試過用Grab測試過機場去Adaline都只不過VND70K左右

我地頭兩晚會住係位於My Khe Beach附近嘅三星級酒店Adaline Hotel
之後兩晚就分別會住四星級酒店

唔好問我點解唔住超多人推薦嘅A LA Carte
因爲我去嘅日子A LA Carte一晚要HKD800
小弟實在負擔唔起。
而小弟book嘅Adaline只不過340一晚。

Adaline個門面還可以啦
説不上豪華，但乾淨企理

比大家望下我住嘅房啦
麻雀雖小 五臟俱全

Total兩張單人床
枕頭同好多酒店一樣都係極度淋
不過床墊就比較舒服

從大玻璃望出去會見到馬路
打側少少會見到My Khe Beach
但係好辛苦先見到

(係第二朝7 8點影)

不過最怕羞都係浴室係有塊透明玻璃面對住床
雖則我同大提子都係巴打
但要肉帛相見都好怕羞

放心，其實沖涼位有得落簾
包保保護自己，免受提子目光姦視

安頓好之後就即刻出發去醫肚啦
我地第一餐就決定食海鮮啦

My Khe Beach附近有好多海鮮店
有唔少都廣受旅客歡迎

我今次就選擇左呢間Quan A Hanh

一般遊客都會稱之爲幸福姐
裏面位老闆娘識少少普通話
所謂嘅普通話就係非常不純正發出餸菜名

另外比個中文menu你望下
可以跟住menu叫菜
再配合少量英文單字Steam,Fry,Hotpot就可以

我朋友大提子好中意食扇貝(500K/kg)
所以都叫左大概半kg少d嘅扇貝
另外加多1/4kg嘅花蛤(450K/kg)同一碟炒通菜

花蛤(VND90K)色水都ok，用辣椒炒得都幾香
不過汁有d多，如果可以再收一收會更好
而且花蛤新鮮，食落去並無任何臭味
肉質軟嫩，而且好索味
有少少後悔無叫多d

而個碟通菜就係用蒜蓉同好多鹽炒
超個陣應該係落極多油，成碟菜超級油
但火候都ok
你見碟通菜色澤都知得分
係純粹太咸同太油
VND40K

最大伏出場啦！
頭先講到大提子好想食扇貝，所以我地叫左少少

咦!?乜呢d係扇貝咩?
明明就係大蚌
我同大提子爭d眼珠都突曬出黎
因爲餐牌上面另外都係有蚌呢一行
但因爲言語不通，我地點詢問個老闆娘都好似雞同鴨講
最後我地唯有屈服

事實上味道係ok
無乜醬汁嘅情況下明顯食到蚌嘅鮮味
加埋上面d香口花生同蔥
口感同層次都好豐富，有別於香港會擺蒜、芝士
但真心好失望啊

呢餐我地食左VND360K，算平
但應該叫多d，因爲實在唔夠飽！

另外，如果係街邊海鮮檔食飯
好多時你會見到有人向你兜售糖果、生果

你只要講聲no就可以，唔會再煩你
而我地買左盒芒果(VND20K)
出發前已經得知呢d芒果係十分之乾
一試，果然無水分、無乜甜味
不值一試！

有間叫quan be man都幾出名
有無去試

本身plan左最尾嗰晚去食
點知落雨
所以係酒店附近食算

massage bom bom

我上次去7日都無落雨

嚟挭八月尾都會去峴港

你就好啦
我去5日有3日都落

8月頭去 希望唔好落雨

由於未食飽嘅關係
見到酒店附近有d街邊檔賣法包

作爲越南著名食品
即刻買返個同大提子兩個share
會凃上豉油、辣椒醬、少量蝦醬
然後再塞入肉鬆、青瓜、蘿蔔絲、扎肉同好似肴肉嘅物體

而且法包會先烘熱，令外皮變脆。
整個包好豐富，而且熱辣辣食真係好正

當我地上到房已經搞掂左各自嘅半個法包
結果……我地又再落去買多次
今次仲要一人一個

每個都係VND15K咋！計返港紙都係5蚊

不過奉勸大家，如果平時譚仔食開清湯，或者酸辣都覺得辣嘅朋友
你記得要講less spicy / no spicy
因爲d辣醬都有少少辣，但又好惹味

攤抖左一陣就正式進入夢鄉
展開尋找周公之旅

第二日

基本上峴港絕大部分酒店都會包早餐
而大多數都係自助早餐
Adaline如是

Adaline早餐款式比我想象中多
有沙律、冷盤、熱食同生果等
而且更加設有麵食專櫃同雞蛋專櫃

你想食炒蛋、奄列、太陽蛋都統統可以任你選擇
不過提前係廚師要聼得明
好似我一開始一位女廚師就聼唔明我講omelette
但過左一陣轉另一位廚師同樣一字omelette就明白我意思
而且廚師住太陽蛋功力都ok架
望下流心程度就知

是日早餐主要以泰式及韓式為主
好似咖喱薯仔排骨、炒公仔麵同飯味道都相當正常
而另外左下角嘅酸甜肥豬肉好正，其實係香港東坡肉d fd走左陣青椒味
而底下個越南米卷餡料豐富，點下個甜酸醬真係好開胃

另外碗越南米綫都還可以
湯底無味精，入口純得黎又夠香料味，又唔會好濁

你都見到我全部都係挑選高熱量、碳水化合物
就知我早餐一定要食好飽
否則我會好易暈

補充返個地址先
Quán anh Hạnh

人均消費VND170-250K (如果你叫蟹會再貴d)

巴打食完海鮮有無唔舒服？

打到呢一刻
我終於醒起自己漏左一樣野無打
而個樣野我平時打blog係一定會Page 1已經出現
.........
就係我個行程啊！

呢排真係返工返懵左我

等我係度補充下個我行程先啦

D1 : 落機 --> Check-in --> Quan A Hanh (dinner)

D2 : 五行山 --> Pho 29 (lunch) --> Dua Ben Tre (dessert) --> Han Market --> My Khe Beach --> Tokyo BBQ and Bear

D3 : 巴拿山Ba Na Hills --> 會安古城 --> Nữ Eatery (dinner)

D4 : 酒店休息 --> 會安古城 --> Rice Drum (lunch) --> 峴港Check-in --> 去大教堂、占婆博物館(原定計劃) --> Big C shopping --> Hải Sản Bà Thôi (dinner)

D5 : Queen Spa --> Tre Việt Restaurant (lunch) --> Han Market --> Cộng Cà Phê (咖啡) --> 回港

整體黎講比以往日本兩個trip都要寫意
亦都係我21年來最hea嘅一次旅行
偶然試下都係開心嘅
不過我都係中意chur盡自己多d

有
我上禮拜4返香港
到琴日都仲肚痛
屙嘅都係非固體狀，接近液體

不過同行嘅大提子就無唔舒服

可能係我自己腸胃差
12月個陣去完泰國，之後我都腸胃炎
但同行嘅老母又無事

去會安/Ba Na Hills呢d比較遠既地方樓主搭咩車去？
Grab car又去唔去到？

我全部都係Grab
放心 大把車！

9月去 留名

法包真係又平又好食

不過都係少食多滋味 多食悶肚皮

我腸胃都唔太好，都係每樣試少少算

九月去！ 睇下有咩玩先

咁撚多人九月去

利伸 九月中去

今日就update到呢度啦
應承大家一定每日N篇

我見黎緊8 9月都好多巴絲準備去
大家記得要做好防曬措施
因爲個邊氣候近乎泰國同香港之間
都好容易出汗，太陽都好猛烈

你day 3有少少chur

唔chur呀
因為我係黃昏先到達會安
成個上晝 晏晝都係巴拿山

食完個早餐就參觀下個酒店啦

但其實都係八個字
麻雀雖小，五臟俱全

頂樓有一個泳池…..應該係戲水池至真

隔離會有個mini bar(可吸煙)

有對韓國父子係度玩水
好似好happy

然後….完

但個泳池我又覺得幾靚
本身已經有幾張沙灘椅比大家曬下太陽
感受下呢d陽光風情
而且都有少量凳比兄弟知己飲下野望下四周

不過最吸引人都係望出去個景係可以望到My Khe Beach

雖然個view就無沿海d酒店咁正
但都叫做值回票價

離遠有個觀音像

個度其實就係靈應寺
不過我就無plan去啦
因爲寺廟呢d其實香港同大陸都一大堆

留名
出年一月去

越南幾多月去最好？唔想同咁多人一齊逼

想少人都係避開d旺季啦
好似我7月去多人都嘔

之後就正式出發去五行山

其實去五行山係我提出話一定要去！
之前係其他遊記見到五行山有個山洞，光線會係個口照射落黎
好似神光一樣
我印象好深刻，所以一早mark低左

一開始介紹左Grab
所以我當然係搭Grab啦
第一程就已經用左送嘅VND50K啦
呢一程完全唔洗補錢

只不過短短15分鐘路程就到左五行山
一落車就會見到好多呢d玻璃、陶瓷製品
擺到明都係做遊客生意

其實要上五行山有兩個方法
1. 徒步10分鐘上山就可以成爲登上懸崖峭壁的女子
2. 乘搭隔離升降機，單程VND10K

我自己係懶鬼
見都係幾蚊雞就由佢
所以就行去升降機隔離有個Counter買飛

記得上五行山係要門票架
門票都係呢度買就得VND45K
買完就可以去搭Lift啦

呢個就係步行上山嘅地方

搭緊lift可以望出去
見到好靚景色

一出lift已經會見到四周景色怡人

一路行，其實都好富有佛教同中國風味
因爲佛教係越南其中一個最common嘅宗教(另一個係天主教)
所以好多寺廟同佛像、觀音像
另外中國都曾經四度征服越南，因此都留低左好多中華特色
好似屋頂有龍、漢字等等

終於去到一個山洞啦！
我抱住萬分期待行入去

咦 有尊佛像嘅

一定係後面條小路上去啦！
我就跟住人群行上去
大家上去個陣要小心d

上到去發現個洞要做雲通洞(Van Thong Cave)
我估係有直上雲霄之意

望下頭頂
Um...係有光射落地下

好似舞台劇個d燈光效果
不過唔係網上面見到果個
前面好似仲有得上
點知真係要爬上去

以爲一定會係世外桃源
點知真係別有洞天，見到個天

而且d路好難行，石頭好滑
行多兩分鐘就會置身係五行山山頂
雖然站在高崗上望到嘅景色好開揚
但真係有少少難行之餘，係會覺得自己呢個行動好多餘

見到有d小食檔買自稱冰凍嘅椰青
買左一個兩份share

我問how much
個阿婆load左一load先答我VND40K
我心諗：都唔平wo，不過阿婆都聼得明英文，犀利

飲左一啖
Ok 唔凍嘅 頂

飲完之後我出返黎
見到阿婆隔離原來有塊menu
椰青 VND30000

我即刻屌左出聲
難怪阿婆load左陣先答我
原來係盤算緊可以係我呢d水魚身上刮幾多民脂民膏
不過都唔怪得人
只可以怪自己蠢又on9

刮民脂民膏 笑左出黎

我平時講野都係會夾雜呢d古老用字

望望地圖發現原來前少少都有個洞
玄空洞 (Huyen Khong Cave)
即刻起程啦

就係呢度行入去

又見到有觀音，順便叫你添香油錢[img][/img]
我就左轉入去個洞算

行入少少
嘩，好靚啊，係我上網望到嘅畫面
呢度有幾個窿都可以等光線射入黎

[img][/img]

成個感覺好似充滿仙氣
我都係度影左唔少相
不過好多都有樣，費時show比大家睇
我怕差人叔叔拉我告我影響市容

不過去到12點幾1點個陣
光線已經開始消退
太陽向左另一邊射

其實成個感覺都好似去左大陸個d寺廟、洞穴
不過我都一路提醒自己我身在越南
自我感覺都良好d

我地周圍行左個圈就落山
同樣地回程都係選擇Grab

行到成身汗
返酒店換件衫先再繼續行程

覺得你形容得好有趣

都多謝你認真睇我d文字

山洞好似仙境

推

儲緊錢搵緊partner去越南

自己去都得啦越南

一個女仔去唔係咁安全嘛

幾吸引

個到無你諗到咁危險既
不過多d人去都好玩既

我覺得一個人去都ok
算比較樸素

如果平平地去5 6日其實3千都夠曬

其實香港換定VND會唔會好D?
反正都要換美金帶去

咁平 個到有無啲咩有特色既手信個類？

香港比較少地方有VND唱
而且去當地匯率稍高

如果話手信都有咖啡、一包包ge Pho同腰果

留名
黎緊九月會自己一個去

今日好努力整理聼日會post嘅内容！
聼日應該夜晚8點會更新埋Day 2其他環節

咁唔洗買手信既話都真係好抵去

你洗左幾多錢？

係咪無乜地方會收卡？

你去超市買幾包pho啦
港紙2蚊包 又好食
就算係咖啡 細細個都係十幾蚊

基本上要大型鋪頭先會收卡
唔多細鋪會收
所以都係比cash最方便

評已正

咁多個越南遊記，終於有個介紹我plan左嘅地方

樓主會不會去浮潛？

等極都冇人寫，好似麻麻地多人去浮潛

峴港要浮潛得一個占婆島可以潛
個壞處係水底冇乜好睇
再上多水母，好易整到
所以都唔多人選擇係峴港浮潛

你打算去五行山？

多謝你先

越南邊到玩浮潛/潛水會比較好？

有冇巴打知cocobay呢間酒店如何

越南d女點

一般會比較多人去芽莊

Um.....其實都係好良莠不齊
好嘅真係好好 又大波皮膚又好
差嘅就真係同賓賓冇分別

幫你推下

行左都一段時間都開始見餓
所以由酒店出發下午第一個行程就係先醫肚！

去到越南，唔食番碗Pho點得
Pho其實就係越南湯河粉
讀音大概係 ” fur”
越南人通常都會配上生芽菜、香葉、牛肉/雞肉
然後淋上肉湯

不過Pho最好都係早餐或者午餐食啦
因爲越南人晚餐普遍習慣食飯
所以夜晚會比較少Pho鋪頭

另外就算係越南，唔同地區嘅Pho都有各自特色
例如胡志明市就偏濃味，河内就有少少辣味

基本上峴港Pho嘅味道係比較平均
所以都好適合所有人食

我地選擇左一間出名嘅Pho鋪頭
係位於大教堂附近，叫做Pho29

Pho嘅Size有分大中細
我就選擇左個中size
印象中好似VND45K
每升一LV就貴VND10K

而且都有好多款Pho
有生牛肉、牛腩同牛腹
想一次過試曬就當然選擇第一個Special Combination

係俾麵之前會擺低曬香葉、生芽菜、青檸同切碎左嘅紅綠辣椒
好快就上埋碗麵

湯底本身已經有蔥花，而且好清
我先飲一啖湯，係肉湯之餘有d清甜味
唔係一味咸

而個別幾舊肉係紅色，我估應該係生牛肉
肉質就正常無特別
我發覺係越南食肉都係普通貨色
但最主要個河粉同湯底好夾，好入味
另外我再加上少少辣椒，更添刺激感

而生芽菜都好爽口，而且雪過
不過我就中意擺係湯入面暖d

整體個pho真係好正
不過我好後悔叫左中size
如果係成年男士建議你叫大size
女士就可以中/大size都ok

Pho29

由於未夠飽
我地就搵左間甜品店補充下個肚

沿住Han river近大教堂個邊其實都有數間甜品店
而我今日為大家介紹嘅就係一間專門食椰子嘅鋪頭
叫Dừa Bén Tre 196
係google Map 可以search到

呢間種鋪頭最大特色係有三層
最頂層可以好清楚望到Han River同龍橋
尤其夜晚黎就更精彩
不過我地就提前左黎

中午個陣人流少，所以無開最頂個層
我地就當然選擇風景位，可以望出去

但株樹擋住曬我地視線！有d嬲

一坐低已經會奉上凍椰子茶
係好特別嘅感覺

餐牌有齊英越對照
但好明顯係google translate
之前上網睇過最貴嘅係椰青裝住幾球雪糕
所以都費時揀，直接就叫
反正都係VND50K

黎到個陣，其實就好似平時香蕉船
只不過盛載器皿由碟變做原個椰青殼
雪糕上面就有數片椰子肉

雪糕方面無得選擇
但都有朱古力、雲尼拿、椰子同香芋味
其實雪糕就十分普通，仲渣過雀巢
好快溶，味道一試都知係用精油調配
但我覺得係賣感覺同環境

另外你叫呢個甜品，會送你一杯凍椰子水
鋪頭自稱係開呢個椰青時入面嘅椰子水
我信架！因爲心會好過d
而且大家都可以刮埋椰青殼入面嘅椰子肉食

我十分推薦大家夜晚黎
食碗雪糕，飲杯冰凍椰子水
拖住隔離果個望下外邊夜景同龍橋閃閃生光
記得一定要坐窗台位！

Dừa Bén Tre 196 / Ben Tre Coconut Restaurant / Ben Tre Coconut Restaurant

推下先

推

唔住a la carte 其實唔完滿
係我住過最高汁嘅酒店之一
疊埋心水去多次啦

聽巴打咁講黎緊去都住呢間先

如果巴打請我去就好啦

我都想去

你出錢 我陪你去

諗住下個月去

same

留名，黎緊八月尾會去

不過8月份真係好熱wo

食完雪糕，我地就走左去隔離Han Market兜個圈

其實就好似我地平時街市+市集混合版
不過我突然肚痛，附近又無廁所
所以逼於無奈只好離開Han Market返酒店解決
……
之後就開啓左我一星期肚瀉之旅

所以我地最尾個日都再去多次Han Market買手信

成功解決之後，我地就去左My Khe Beach度漫步啦
人地就拖女，我隔離就得個麻甩佬……WTF
成個感覺都無曬

今日My Khe Beach超多人
我以爲自己好似置身於星期六嘅清水灣……

(自己搵亮點啦！)

比多d圖大家望望呢個靚沙灘

而且呢度好多水上活動同沙灘活動玩
好似拖曳傘、香蕉船、沙灘排球等
拖曳傘我見單人玩一次都唔洗兩舊水港紙

個沙灘真係好長......

大家要留意返大部分沙灘椅都係要比錢啊！
唔好亂坐，要先了解好收費

我就一路沿住個沙灘慢慢行
行下行下 好快就到日落
我地都坐係沙灘度慢慢觀賞日落

不過可惜My Khe Beach係東邊
而太陽係落西邊
所以我地見唔到個鹹蛋黃係海洋地平綫出現

其實成個環境都幾靚
尤其個沙灘好長，個海又一望無際
如果大家住附近，不妨抽個朝早/黃昏黎呢度坐下

樓豬無落水？

無啊 我見好多人
費時落水啦

正呀

樓主個朋友上水幫手推post

無辦法啦 個post唔受歡迎

有無沙灘艷遇呀

我都想有，最好有波餅食
利申 肥矮毒柒

幫推，其實我都想去

係當地見過最靚既女仔係點？係唔係Emma Watson咁既樣？

最靚.......
我有見過一個好似韓國李孝利
黑黑地，有少少姣，但身材好好，最緊要個波大

都遇到幾個好似蔣怡既級數

但非常出類拔萃就無乜
不過普遍胸size都大

emma只係一個傳說~

巴打有無去搵Emma Watson

lm

有無想娶越南新娘既衝動？

叫左雞未師兄？
又扮正人君子？

當然無 我正人君子

無 因爲真係好黑

叫左雞肉啊

Intercontinental ??

聽人講越南妹樣又靚皮膚又好又白身材又正架喎

同星馬泰比係真係白既
同香港比的話，有部分白過港女，部分黑，比較極端d
但皮膚好身材正係真

晚餐我地就選擇左一間之前另一個峴港遊記所介紹嘅燒烤餐廳
叫做tokyo bar and beer

呢間餐廳形式類似韓燒同居酒屋Crossover
每一張枱都會有塊烤板
而且幾乎每一枱都會叫啤酒同肉燒烤

係呢度先同大家say個sorry先
因爲我唔記得為大家影個餐牌
真係萬分抱歉
所以只好按我描述為大家講我地叫左咩

首先我地叫左一份係menu頭兩版已經出現嘅雜錦牛肉(VND399)
起初我地叫個陣，個waiter超愕然望住我地
然後waiter做左幾個手勢我地都唔明，然後就叫左個識英文嘅waitress黎
Waitress一黎就同我地講“very big！”
我心諗得600g可以big得去邊，攝牙罅都驚唔夠
然後斬釘截鐵咁講”Yes,this one please”

未夠架！
我地另外仲叫左個火鍋
係價值VND299K
個waitress對眼爭d跌出黎

之後我再加多兩杯蜜桃熱情果茶
VND39K各一杯
唔知點解要擺香茅入去....
我個人唔太中意，但好在無乜香茅味

餐廳會幫我地安排食物順序
先韓燒，後打邊爐
韓燒唔係用平時香港個d黑色板/或者鐵板
而係一條條鐵鑲係而成嘅鐵網
然後下面擺炭，保證炭火燒烤

比大家望下有咩肉啦
有牛舌、牛小排、肥牛、牛扒、牛肋骨啦
不過新鮮度呢....
而且再附上一叠包肉食嘅菜同點肉嘅醬
不過大提子白鴿肚，話怕人地d生菜污糟，又嫌棄人地d菜呢樣個樣
最後我提議到時擺落火鍋煮

不過……呢度都叫very big!? Very small就真

如果有睇過之前男淫北賤個post都知
版主形容d牛肉比職員烤到牛肉乾咁
其實我都好擔心d牛肉會比職員收皮
但我自己又成日烤得唔好，所以都係聽天由命

好快職員就上前幫我地燒d肉
我個人認爲牛肋骨同肥牛係幾好，算肉嫩
但牛舌同厚肉嘅就相對一係變牛肉乾，一係就好靭
而且你可以望到牛扒顔色已經變啡紅色，代表係非常唔新鮮
果然食落口都無乜牛肉味

而火鍋我地就選擇左有蝦、蜆同魷魚嘅set
入面都有幾塊肥牛、豆腐、雞肉、菜同一堆雜菌
都算幾豐富
而且仲附送韓國拉麵(姐係公仔麵)同韓國粉絲

其實個火鍋都幾大份，而且有兩個澱粉質食品撐飽個肚
我地起初以爲好細份，好似大家樂、吉野家個d
點知真係成個酒樓個d邊爐煲
湯底有冬陰功同香茅酸湯
冬陰功入面有少少韓國泡菜，非常惹味！
連從來唔食辣嘅廢鳩大提子都瘋狂將食物擺係呢邊

食材方面
蝦幾好，菜都正常
但蜆就完全唔新鮮，入面有沙，而且有少少腥臭味
公仔麵果然係打邊爐最佳配搭！

整體感覺
呢間餐廳個價算係峴港都幾貴
而且呢間餐廳選擇多樣化，有壽司、韓燒、邊爐、飲酒小食
但食物質素比我想象中低，at least我覺得性價比如果高d就更好
如果可以再揀，我會想試下其他餐廳多d
不過呢度確實好熱鬧，好多人都左一杯啤酒右一杯啤酒
而我見到隔離枱，5個人都係叫同我地一樣嘅野
終於明白點解侍應反應大

最後我地埋單total 成VND800K左右
而且溫馨提示！
擺係枱面嘅濕紙巾係逐張逐張計錢
比呢間鋪跣我一鑊添，又做水魚

聼晚小弟要去飲
所以未必更新到！
我盡量聼日返工個陣睇下有無機會啦

其實一直有追po 只係冇留言
樓主繼續啦 有人睇㗎

準備去

推下post

巴打快啲update啦，而家係峴港睇緊呀

係係係 我盡量今日内打埋巴拿山啦

比個♥♥你

今晚10點開始有更新
(希望得)

第二朝早個早餐其實同上一日差唔多
係個別兩三樣熟食變左
但味道都係平平無奇
所以我都唔多講啦

是日行程比較匆忙
皆因今日日頭要去巴拿山Ba Na Hill，然後黃昏要趕去會安
今日我地9點過少少已經出左門口
係酒店寄存好行李就call Grab car出發

今次呢趟車費就貴啦
要成VND295K
要去巴拿山就代表開始遠離市區
車程大概35Mins

司機途中會係d旅遊agency面前停低
然後就會有d職員出黎兜售門票
我見個價錢一樣就諗住比d錢Agency同司機袋袋平安啦
所以就拎左VND1300K出黎比職員買左兩張飛
你無睇錯，真係VND1300K，巴拿山門票係VND650K一個人
所以其實係超貴囉！

可能有d朋友會問”點解唔包車啊?”
因為包的士好多時都係最低消費大約VND500K四個鐘
然後每超時一個鐘就會加多VND60-100K
我地覺得個行程時間上比較難預
所以都係選擇一個最flexible嘅方法
反正我事先check過巴拿山其實係有好多的士同grab car
唔需要擔心無車走

好快就到左纜車門口
然後就拎住張飛行入去乘搭纜車處
有無擔心過張飛用唔到？
無喎
因為Grab係一間好有規模嘅公司
你搭過咩司機都係有曬紀錄

巴拿山之所以出名除左因為受到法國統治時，
被法國人當作避暑山莊，保留一定法國建築風格外，
條纜車係世界最長同高度落差最大嘅纜車
所以唔少人慕名而去
大提子都係因為呢個原因話一定要試

今日真係超多人
排隊搭纜車都打曬蛇餅
我個心都開始不妙
明明上網睇圖見好少人架

最後排左幾耐隊？

其實都好快
因爲一架車坐6-8個人
而且你都見到纜車係源源不絕

繼續推post睇景

條纜車確實好長
一路上山其實都望到好遠嘅地方
不過留意，我用嘅字眼係好遠而唔係好靚
要上到最頂需時20分鐘多d

纜車分左一段式同兩段式

一段式直上Fantasy Park，但路程就較遠
一般人都係選擇坐兩段式

兩段式：
第一段你可以去到花園、綠色迷宮、大佛、寺廟同酒窖。
去酒窖路程比較遠
所以大家可以選擇坐小火車前往
大概VND70000
本身打算臨走前去，但最後都唔夠時間
大家有時間的話就去下，因爲個酒窖都有成百年歷史

第二段終點就係重頭戲啦
就係充滿法國建築風格嘅地帶Fantasy Park
一個有少量玩樂設施嘅樂園

Fantasy Park 最著名除左特色建築外
有個手動過山車都係非常受歡迎
吸引好多人去玩

當我地纜車去到Fantasy Park個陣
我第一樣見到嘅就係人群，人數十分之多
不過呢度就好似開嘉年華會，非常熱鬧
有我地平時係主題樂園會見到嘅公仔服裝扮演等......

我地就當然要行去打卡勝地--位處中間嘅噴水池啦
噴水池再配合埋背景法國風格建築
簡直置身係法國或者羅馬
只可惜滿滿嘅人群成爲左我嘅報景板

行前少少就會見到一座教堂
呢座教堂係屬於歌德式建築
我地可以睇到教堂係擁有尖形拱門同肋狀拱頂
事關呢座教堂真係由法國人建造

而且入面亦擺放耶穌被釘十字架像
不過遊人似乎都只係當作休憩地方，並無細心觀察建築特色
係好可悲之處

呢個Fantasy Park其實都真係有唔少打卡好地方
好多角度都充滿住歐洲小鎮嘅感覺
如果文青黎到應該會好開心

就算係花店都仿效左歐洲小店嘅擺設方法

好靚

可唔可以講講每晚住邊間酒店？thanks

Night 1-2 Adaline Hotel 3*
Night 3 Hoi An Silk Village 4*
Night 4 Vanda Hotel 4*

好多人

巴打河口北過關?

d相好靚

兩個禮拜前都去左峴港 同樓主一樣都住vanda hotel 佢每日都放d曲奇係房 勁好味

嚟緊去越南，放低個正皮先

原來咁多人都會去越南

係大提子影得好姐
望上去渣d既相先係我影

而且個service好好 前台d staff都好有禮貌
好後悔住得一晚

8月尾出發留個名

曲奇係幾好食

好在無讓比你

而家返緊工，百忙中偷偷地打左少少 upload住先

sor 其實係扮緊工

我地再周圍兜左一陣之後
就去醫肚啦
我地求其行左入一間西餐廳
叫左一碟番茄海鮮扁意粉同牛肉Pizza

番茄海鮮扁意粉嘅海鮮完全唔鮮
蝦肉係完全無彈性
青口更加有陣“up”味
而番茄醬味道明顯不足，似番茄水意粉多

而pizza就相對正宗少少
餅皮係薄而脆
Pizza醬汁分佈平均且提味足
不過略嫌肉太少

兩個都係VND150K

巴拿山餐廳唔少，不過選擇唔算多
而且價錢都係around VND150K-200K
都有d平價buffet，但選擇分分鐘仲少過我個酒店早餐

想睇多啲你地住既酒店既相

Adaline我見3xx一晚

係啊 adaline係三星級裏面比較貴，臨近My Khe Beach啊
如果想平d又但都唔好太差的話，其實好多人都會推薦峴港國王手指酒店

食飽飽之後我地就去最期待嘅環節
就係去玩手動過山車
今日人真係好多好多
所以要排好耐隊先玩到個過山車
大家記得要選擇淡季/閑日黎Fantasy Park啊

因爲我無携帶action camera
所以都拍唔到片比大家睇
個手動過山車速度全由自己控制

有一條安全帶綁住你
軌度最側大概都有30-40度
如果有玩開過山車嘅朋友不妨用最快速度滑落去
真係好kimochi架
不過小弟就係懦夫，所以唔夠膽
到我夠膽個陣已經就快到底

個手動過山車大概兩至三分鐘左右
真心想玩多次
但係手錶顯示嘅時間增長之餘，人龍都不斷增加
所以我地都係打消念頭

而且我地一上去就見到有巡遊
所有妝扮者都載歌起舞
而且都有同遊客有好多互動
十分熱鬧

我地睇左陣，大概3點左右就搭返纜車落山
我地落到第一段嘅時候就稍爲行下

哈哈 係現代西方版嘅鳥居

然後就正式離開巴拿山

但一落到山就落大雨WTF
我成身都濕曬

上次去玩唔到過山車

好想玩

好慘wo

個過山車正呀 好好現玩
我有用action cam 拍片

有無得Up條片上黎？

我地同樣地利用Grab先返回酒店
坐左陣就再call Grab前往會安

我地會係會安逗留1晚
主要都係去會安古城
所以都無需要留太多日

我地呢程去會安就係VND270K
同去巴拿山差唔多，車程都差唔多
其實絕大部分酒店都會提供包車服務
我呢間Adaline其實都有提供各種形式包車服務
但大家可以望下個價目表都唔平
我相信大部分酒店個價都係相差不大

前往會安嘅道路上比較落後，講得好聽就係清靜
真係好似置身係大陸咁
一入到會安範圍會見到左右兩側都係田

然後好快就到達我地住嘅地方
我地今次選擇左一間價錢親民、評分都唔錯嘅Village
叫做Hoi An Silk Village
係一間規模唔算好細嘅四星級住宿
一落車已經有職員幫你搬行李......儘管我果個係20吋細喼
然後比左Passport就可以坐低等辦理Check-in
與此同時都會比一杯welcome drink，其實就係一杯溝水嘅菠蘿汁

因爲架車行得好快，所以d相都focus唔到

然後就會有一架接載車載你去你間房
雖然設計到好似resort village
但呢度就無得整棟租，以房黎出租
我地嘅房就係上層，但就望唔到泳池

間房都真係好大
床都好闊，兩位女士都可以同擠一張床
有露台，不過就有四腳爬爬......
為左等大家了解房間大細，就等我自己親身上鏡

廁所其實係我一個最唔滿意嘅地方
大家可以望到塊透明玻璃，出面其實係走廊！
就算我將薕簾拉落黎，都會好一條縫可以見到洗手間
但好在都唔會有人經過

因爲我地一到步就落雨
所以都稍作休養先出去

落雨濕濕我地就無行去/踩單車啦
都係用Grab去古城啦
由於古城内係唔准車輛進内行駛
所以只可以係臨界位落車行入去

雖然落緊雨，但街上都好多人

古城内好多賣燈籠嘅鋪頭
而且好多鋪頭都有掛上燈籠作裝飾
好有風味！

行到去Thu Bon River人流仲多
四周都係人，而且韓國人同鬼佬鬼婆居多

河上有好多小舟
只要比錢就可以坐，由船夫/婦帶你遊覽
但因爲仲落緊毛毛雨，d船都係濕，所以就放棄

[img][/img]

呢條就係日本橋啦
不過有個靚女攝鏡
我無心架haha

係日本橋影出去會係咁

題外話
有人話入會安古城會比人收錢
但我自己就未試過比人收錢啦
但與此同時，我係酒店睇份會安簡介，又真係有寫入會安古城要收費
所以到底要唔要收費，我其實都一頭霧水

要收錢架
但係好兒戲 淨係收遊客錢

有無話係邊個位要收?

其他POST有講,會安好多個入口,行過D入就OK.

利申:我去冇收.

之後大提子就話不如食飯啦
然後就繼續發揮佢中意食high class野嘅本色
刻意選擇左一間fusion菜餐廳
叫做Nữ Eatery

呢間餐廳裝修上確實好有西方小鄉郊餐廳嘅Feel

而餐牌都有越英對照
但抱歉明明記得有影menu，但最後相簿又搵唔到
不過可以話比大家聼，個menu係以類型分類
有分Appetizer, Soup, Main Course, Dessert同Drinks
不設套餐，全部散叫
我地叫左一個中式饅頭夾芥末叉燒 (VND3500)
係Appetizer嘅咩Bun咩Pork，大概有呢兩個字

其實都幾特別，將西式漢堡包變曬中式
入面塊叉燒係用煮東坡肉嘅做法烹調
雖然有少許芥末醬，但我仍然就覺得偏咸
但賣相係幾特別

然後我自己另外叫左個番茄凍湯 (VND4000)
英文叫做Tomato Spicy Soup
呢個湯我自己就好中意，可能我對湯類一向都比較中意
不過大提子就接受唔到凍湯
個湯我相信係用番茄蓉、少少辣椒加水擺係搞拌機打成
因爲飲落去smooth之餘，個texture你會感受到好實在
番茄味好足，配上少少辣味
好惹味，亦都好開胃
另外面頭有幾滴橄欖油同意大利黑醋
都係用黎增加湯嘅滑溜程度同吊味

去到主食方面
我先介紹個我覺得好味嘅比大家
就係呢一個麵啦

確實名稱我真係唔記得
但main course只有一款麵食、一款飯食同一款肉食
呢個價錢係VND 90000

其實有少少似Cao Lau
但我地問過，店員話No
但呢個麵真係好惹味
醬汁咸得黎，岩岩好撈到d麵
上面脆脆地好似蝦條嘅炸物增加左碗麵不同嘅口感
而且麵彈牙

而我地另外都叫左碗雞飯
上面有乾芒果絲同沙律菜，下面就係雞同飯

簡單黎講就係將兩種不同類別嘅野擺係一齊
我個人覺得好難食
尤其沙律菜入面有我最討厭嘅紅葉生菜
真係好苦.....
另外d芒果絲又無味，都唔明加落去做乜
雞肉係嫩嘅，飯係暖嘅(廢話)
所以對呢碗飯完全無性趣

埋單兩個人都係VND250K左右
對換港紙唔算多，但係峴港、會安算係貴

但呢間餐廳吸引好多鬼佬鬼婆食
可能格調真係好好

Nữ Eatery

我覺個成個會安古城都係呃遊客嘅地方，個感覺好差。硯港就好relax，唔錯。

其實我都覺得係
會安物價比峴港高，而且實際上無乜野好睇

非常認同
本地人個個都敲竹槓
啲錢既面值又大 成日要計住換返港紙姐係幾多
次次比錢都煩一餐
我玩左會安先 再返峴港
但係會安比左壞印象我 係峴港我覺得都係差唔多
所以越南比我既印象好差 第一次去完旅行係覺得差

食完個晚餐
我同大提子其實都只係得9成飽
所以我地決定行一陣，再望望有d咩好食

其實會安古城夜晚的確好古色古香
而且周圍懸掛燈籠
更添風味
而且燈籠顔色各異，七彩繽紛

而係橋上面，人流更加係川流不息

好多人會放呢d許願燈落水

其實成條會安古城就係咁
行多一陣都覺得悶
沿路其實都有唔少擺明target係鬼佬鬼婆嘅酒吧

行多一陣就覺得餓啦
係會安有一間好出名嘅法包店
10個有9個黎會安都會去食
叫做Bánh mì Phượng

一去到就見到人龍超級長
但都行到黎就照排啦

我地排左15分鐘先到我地點餐

但突然有班坐餐廳入面堂食嘅韓國人一窩蜂湧出黎叫野食
而且店員似乎無理我地
結果本身排我地後面嘅人都快過我地買到
然後再等多6 7分鐘先到我地order
個刻真係嬲嬲地

我叫左個牛肉+蛋法包，而大提子就叫左個烤豬肉+蛋法包
各VND25000

我就覺得牛肉+蛋好味d，因爲比較juicy
而烤豬肉就好似平時食嘅中式燒肉，乾身d
個醬都落好重手，好濃烈

但後來我發覺原來堂食係有人幫你落單
係無需要排隊架！
所以大家見到有人龍就入去堂食啦

另外我係度叫左罐可樂飲
收我VND25000，貴到喊
隔離鋪都係VND12000而已

而且就係我岩岩食完嘅一刻就發生左我呢個旅程一件幾不愉快嘅事情
就係我張sim card無啦啦變左no service！！
經過測試，係好確定係sim card出事，而非電話問題
我心情跌到谷底

繼續出文

呢一晚因爲電話卡而訓得好一般

到第二朝起身其實精神唔太好
但見到陽光普照都叫做緩和少少

我地先行去餐廳食早餐
餐廳其實係對正泳池
坐露天位係可以直接望住泳池

哈哈 望落係咪好大呢
呢d都係攝影效果姐
實際上.......

都有平時泳池訓練池咁大既
水深大概一米左右，屬於完全戲水池

都係講左早餐先！
呢度早餐選擇上熟食比起前兩晚既Adaline少
而且吸引力較低
不過同樣地都有湯米綫同即場煎蛋

但沙律同麵包選擇就多好多啦

Overall黎講，食物選擇對於四星級酒店有少少遜色
選擇總括都唔多
另外味道都只屬普通
果汁都無味，溝好多水

食完就執野換條褲落去泳池同曬下太陽啦

呢度好多沙灘椅，而且張張都好軟熟

照顧返絲打既需要先

然後都照顧下巴打門眼睛先
利申定 條腿唔係我既

而且發生左一段小插曲
我本身打算自拍 順便偷偷攝兩個韓妹入鏡
點知....當我舉起電話個陣兩個韓妹都見到
仲好主動行前少少Yeah埋一份
搞到我幾怕羞

摩牙

樓豬一定好靚仔

sor 利申肥矮毒柒

會唔會有多d囡囡睇

要等我摷下我同大提子d相簿先

享受左一個美好既上晝後
我地返去執拾好行裝就準備check out

我地先將行李寄存係酒店
再出去會安古城搵野食

我地一心去食Cao Lau
Cao Lau係越南中部，好似會安一帶先可以找搵得既特色麵
係以乾拌形式，配上酸甜醬汁。

我地去到一間外觀簡陋，但實際上十分出名既Cao Lau餐廳

其實琴晚都有經過，當時超多人

我地一入到去就想叫兩碗Cao Lau
點知老闆娘同我地講要2點先開始有
而我當時係11點半，喊出黎
結果我地叫左兩杯甜品飲下就算

[img][/img]
其實類似紅豆冰，個英文餐單都真係叫Red bean
但實際上裏面有腰豆、薏米、蓮子同紅豆
感覺似八寳粥多d
而上面就有層奶同一堆冰
係夏日熱辣辣 熱辣辣 好熱好熱既情況下，完全透心涼

但淨係飲杯野又點會夠呢
所以我地都上網睇下有無咩餐廳評分高又有Cao Lau呢
而大提子再次發揮唔中意踎街邊既本色
選擇左一間價格中等既餐廳 Rice Drum

我地order左一個米紙春卷
米紙係硬，只要浸一浸水就即刻變軟
然後包上煎蛋、生菜、生青瓜，之後再點d甜酸醬

但職員無教我地包
單純擺低就走
如果可以示範埋會好d
所以我包得超級核突.....

另外叫左個雞飯
同琴日一樣都係一堆沙律菜係面，下面係黃薑飯
結論同琴日都係一樣
飯好食，但上面d菜配飯就好奇怪....

最後就係Cao Lau

上面係炸雲吞d炸皮，雖然好脆但好厚
麵條係粗身，而且好爽
個醬汁......點解好似無乜味
似鼓油溝水......又無酸味
雖然撈過，但麵條完全吸唔到d汁
結果我地食左一般就無食
我希望係呢間鋪頭整得差啦
因爲我見我一開始去個間係好多人慕名去食Cao Lau

深夜放毒

無計啦 小弟得夜晚先打到文

有無bombom?

無啊 我好安全

其實日頭既會安古城真係好似一個死城

我地周圍行左個圈就返酒店攞行李
然後再Call Grab出番峴港

最後一晚我地住既酒店就係Vanda Hotel
係龍橋隔離既四星級酒店

其實本身係想揀sanouva danang hotel
貪有30分鐘免費Spa
但後來無房就退而求其次
但Vanda Hotel真係好正！

大堂唔算好大，但勝在企理乾淨

之後就會奉上一杯welcome drink同濕毛巾
其實就係一杯類似紅棗水既茶

然後就上房啦
我地住最普通等級既房 大概450左右
一入房就已經覺得好乾淨，唔失禮

拉開窗簾
瞬間變光鮮

其實本身今日行程係去大教堂同Han Market，然後再去海邊食海鮮
但因爲電話卡收左皮，我心有不甘
所以特登走去電訊商要個解釋同賠償！

好在我地酒店附近就已經有個電訊商總部
然後殺到埋去，講完我個狀況
個服務員就不斷同内部人員用手提電話溝通
結果擾攘左我半個鐘，我又好斯文變到開始聲大夾惡
途中個服務員任由我同内部人員用佢自己電話傾，然後自己就招呼另一d客人

搞左好耐
結果check到話係system無啦啦cut左我張卡，而且係無理地
我反問對方點補償比我
然後内部人員居然叫我寫complaint letter交待事情，然後2個工作天之後就可以申請退款
但我兩個工作天之後都已經身在香港，推乜鳩款

而我當時身邊既大提子繼續發揮大少爺本色，冷眼旁觀，之後仲叫我走
但我嬲既其實係點可以無啦啦cut人張卡，而且check到係自己system出事都好意思唔即時處理
Sorry, 越南d工作節奏我真係無辦法理解，可能係被香港模式潛移默化左

我再用流利英文重申多次我立場
最後得到既答覆都係要我自己去番機場退錢
大提子不斷叫我"算啦，放棄啦"
唉，諗住有得退錢就算，所以就走左
點知行左一陣，大提子居然同我講"你唔記得左我地係出海關前買卡咩，所以我地根本無可能退到錢"
我個刻簡直眼火爆，既然你記得點解唔出聲
嘥都係嘥我錢，難怪你冷眼旁觀啦

以上就係一段我同大提子既小插曲

間電訊商圖

Sorry呀 個饅頭同湯原來打少左個0

推一下先

幫推

無拿？

打緊啦

因爲電話卡搞左好耐，所以開始活動已經係4點幾5點
所以我地都幾時改變行程，去Big C買手信

由電訊商行過去Big C都係十分鐘
所以就慢行過去就算
沿途其實都見到峴港人主要以電單車代步
路面超多電單車

峴港有兩個比較出名Market，一個係好多人去既Han Market
而另一個就係相對比較冷門既Con Market
而Con Market其實係位於Big C斜對面
Con Market相對Han Market local人會更多
而且熟食選擇都比較多
但壞處就係個邊治安比較差，旅客要小心

但我地無入去，因爲5點Con Market已經開始收檔
我地直接行入Big C

Big C係東南亞地區一間好多分店既大型超級市場
而且價格合理，貨品種類又多
所以好多人去泰國、越南都會去Big C掃貨，就算係當地人都會
而且個度有樣我第一次見既玩意，真係好貼心

就係呢個可以用手推既購物籃啦
好方便又貼心，適合d唔係買好多野既人

係越南唔買返幾十包麵點對得住自己

左手邊大包d既係有肉，而右手邊細包既係無肉
左手邊印象中好似要VND11K一包
而無肉就係VND4800一包
我個人就覺得大家買無肉既就可以
因爲入面河粉係一樣大細
肉質十分普通，差過平時滿漢大餐好多
而且細包因爲無肉，所以會有一包油脂，特別香！

而且東南亞真係特別多公仔麵
真係花多眼亂

而另外我都買左唔少手信
我買左即沖咖啡包啦
因爲越南咖啡本身好出名，係世界第二咖啡豆出產國
不過三合一個d咖啡真係比較甜
我買既係Vinacafe，算係比較common牌子
本身想買G7，但醒起香港都有得賣
咖啡一盒18包大概係VND40K-45K左右
其實係好平！

而另外我都買左盒腰果
越南腰果都係十分出名
但價錢就唔平，要VND90K
平時係價真盞買美國腰果一大樽都係5 60蚊

本身想買榴蓮食，但d榴蓮太熟
完全無興趣，而且價錢都ok貴

結果埋單15包Pho、兩盒咖啡、一盒腰果同少少飲品
Total VND220K
呢個價我係日本分分鐘都買唔到一盒手信

買完野，一出到室外就落狗屎

我地即刻Call Grab載我地返酒店擺低野
一入到房就見到酒店好貼心地為我地準備左曲奇

曲奇好香牛油味，而且係朱古力味
係接近Jenny Bakery個d味，但脆d又口感d

由於出面仲係天雨路滑
所以我地就問左前臺既人附近食肆有咩好推介
有一個靚女推介我地行5-10分鐘去到一間無乜旅客，專門做當地人生意既海鮮檔
不過都有同我地講未必有英文餐牌
但我地都唔care啦，既然係受當地人歡迎應該都唔差

個間鋪頭叫Hải Sản Bà Thôi
門面係咁

我係走個時影，所以人流唔多
但我一開始去食個陣都好多人

我見好多枱都叫左火鍋，所以就問下店員"Hotpot?"
然後店員好辛苦摷到份英文menu

我地先叫左份Seafood Hotpot
同埋指住扇貝幅相話要扇貝

海鮮火鍋VND200K
附有菜、皖魚塊、魷魚、蜆同蝦
雖然分量唔多，但都叫多種類
另外仲附上一碟好大分量既白麵，有少少似米粉

湯底係用香茅、番茄、大蔥、蒜頭同香葉熬煮
初初個味唔出，但後來加埋海鮮入去煮
就瞬間變海鮮湯，真係好鮮甜！

另外個麵本身已經係熟
所以只需擺係個勺度灼一灼就搞掂
淋少少湯簡直就係Yi Ji Bang
其實呢種食法係川菜雲南菜好常見，好多時d人食完魚煲、雞煲就會加麵入去煮

然後就係扇貝上枱！

.......又係蚌
可能我地同扇貝真係一d緣分都無
不過係好食既
加左蔥花同花生入去烤，不單保留蚌鮮味，個口感仍然係好彈牙
呢度咁多隻都只不過VND90K
抵過幸福姐好多！

因爲最後一個夜晚，我同大提子就食好d！
決定加餸！(其實只係我地唔飽)
我地加左碟蒜茸炒大蝦 VND120K

隻隻都好大
個蒜茸好夠味，連埋蝦肉好Match
而且我習慣係剝頭剝腳然後擺入口再吐殼出黎
咁樣就可以係食蝦肉既同時都可以mix到d汁
不過就需要高難度技巧

我地呢度三樣食品+兩罐汽水同d花生
Total都只不過係VND440K！平均每人都係約HKD75咋！

誠意推介大家！

Hải Sản Bà Thôi

我地食完之後就已經停雨
慢慢行返去酒店

途中見到原來酒店附近有貢茶！
而且超多人
望過價錢牌，一杯珍珠奶茶都要HKD15左右

而酒店隔離都有一間來自韓國既Cafe
點解會知係韓國？因爲個design完全就係韓國d coffee shop既裝修
而且有韓文係上面

其實我間Vanda Hotel仲有一個最吸引人既地方
就係有個天台餐廳/Bar
從上面望落去一定好正
但因爲要消費，所以都無上去

係返到酒店之前都循例去龍橋打個卡啦
而且龍橋附近，其實即係酒店面前居然有燈飾

我地酒店個門牌 寫明自己係4星際

臨訓前仲特登淥兩個杯麵做宵夜
右手邊就係我介紹既pho既杯版
左手邊就純粹泰國酸辣味

頂個次食海鮮兩個人食左130萬

lol 平均每人食2幾蚊！？

係呀 不過係即場揀即場鎊重比錢既

陰莖陰莖

不過其實我都有搵過d平同Local餐廳
但我同行者中意要貴野同好睇，話要打卡wo

又屈我

終於係旅程最後一日
我地今日行程比較舒適

所以都遲左少少起身先落去食早餐

不愧為4星級酒店
早餐果然比起之前住個兩間好好多，選擇多好多

有粥、中式包點、麵包s、湯麵、蛋、咖喱、炒麵、沙律等
好多款不同國家食物

我地平時說好話 做好事 存好心
所以坐個窗邊位 對正龍橋食早餐

食完早餐就返上去執行李，之後再寄存
然後就出發去今日第一個行程
就係去按摩啦
我地選擇左峴港比較出名，而且係tripadvisor都係數一數二既Spa店
Queen Spa

Queen Spa係比較出名既店鋪，所以基本上都要book
我地提早一日透過email book，而且對方回覆得好快，好有效率
大家可以望下以下個價目表

而我同朋友都係選擇
Massage - Body lotion cream and Hot stone 90mins

我地都係利用Grab前往queen spa

一係門口落車，門口保安已經過黎招待我地
叫我地先係門口除鞋，換上d一次性拖鞋入去
我地坐低左，乜都未講，店員已經奉上茶、餅乾同濕毛巾

個餅真係好鬼好食....又脆又香

然後對一對booking資料，然後又問下我地咩位需要重點按
因爲小弟打排球，所以膊同腰都想按摩師傅重點按
另外又教我地少少手勢
舉起手指公代表適中/OK
舉起一隻手指等於細力番d
舉起兩隻手指等於大力番d
提示大家，一定要記住！！！

然後就有一個後生妹，一個成熟姐姐帶我地上房
我都唔知係好彩定唔好彩，係個後生妹負責我
然後就叫我地除曬d衫褲換上店裏面d按摩衫
我地因爲怕羞所以無除底底
換好就趴係床度

然後就開始90分鐘酷刑！

其實用hot stone幾舒服，熱辣辣
但其餘時間用lotion同雙手按摩就好痛
按摩師傅係用死力同骨位按落去
有d位骨位撞骨位，真係同到飛起
我自己本身係有肉地都覺得辛苦，更何況係我瘦骨仙朋友
我比左好多次一隻手指手勢，但似乎都無用

最後呢90入面起碼有一半時間都係受罪.....
同我上次係曼谷Let's relax按舒服到就快訓着差天共地

但我必須為queen spa平反
因爲唔同師傅手勢都會唔同
你望到queen spa幾多人讚，證明應該係有實力
而我係今日人品已經用左係食早餐度

按完比左每人VND50K
職員已經笑到見牙唔見眼
然後就帶我地落去大堂休息
無第一時間敢我地走之餘，更加準備左果汁同餅乾比我地慢慢享受

然後仲比左我地每人一支水

呢d就係服務態度啦

有埋果汁

呢間好食 不過D 野好貴

留明！
8月中都去峴港
4晚都住同一間會唔會好苯7

我都覺得價錢稍微貴左少少

如果你每日都轉酒店先笨7啦

都係喎
想問如果我17：20到峴港
搞visa, 入境，拎行李大約要幾耐到
因為想果晚食lam vien restaurant 但21：30就收皮

基本上就好快
搞visa, 入境幾乎30-45分鐘左右就得
出市區都係15分鐘

我上個月去芽莊按嗰間就好舒服…不過都係唔夠let's relax正!

Thanks ching
唔知計埋check in搞哩搞路趕唔趕到去食

按摩完，我地又去醫肚啦

上一日係會安食完米紙春卷，就當然要試埋炸春卷
我地去左間炸春卷非常出名既鋪頭
叫做Tre Việt Restaurant
其實就係Pho29同之前介紹個間雪糕店隔離

門口好細，但原來裏面都好大

比幾頁menu大家望下

我地叫左炸春卷"Fancy Viet Spring Roll"，"Hue Noodle Soup"同"Garlicky water spinach"

最先黎既係Hue
其實係一碗湯粉

上面鋪上生牛肉、蔥花同大蔥，同pho最唔同就係湯底

其實Hue Noodle即係順化既BUN BO HUE
係順化既當地湯粉，並以米粉、米綫爲主
湯底係用牛尾、牛骨、豬展同好多香料熬制而成
油份會比較多，而且肉味更濃稠
我自己就更中意呢款多過pho，因爲真係好惹味

之後就輪到炸春卷

其實同平時係香港d越X食到既相差不大
但呢度炸春卷皮更薄，餡料更飽滿、扎實
入面有紅蘿蔔、木耳、粉絲同d肉沫
所以口感好有層次

之後就係菜啦
其實Garlicky water spinach就係蒜頭炒通菜

都係個句....真係好油.....

Tre Việt Restaurant

live左
下年三月同另一半去
但佢唔食牛，我見好多野食同面既湯底都係牛
睇黎行程有排研究

係啊 我見好多都係牛
所以你可以以海鮮爲主
另外粉麵其實我估有d鋪頭都無落牛去熬湯，所以應該都ok

又 LIVE 左
加速

謝謝你呀

食飽飽之後就行下隔離Han Market
之前都講過其實就好似街市
只不過好多遊客既街市

呢度有熟食同乾貨
我知好多人都會係度買手信
但我個人感覺唔平

因爲同一盒G7咖啡
Big C買VND45000-50000左右
但呢度開價要VND65000，最後我講價講到都係50000
如果係唔識講價既人就好貴啦

另外如果大家要買新鮮扎肉都可以係度買

大既然好似都要港紙30蚊左右
而且我硬係覺得好容易"叔"，所以我無買

結果我地係Han Market乜都無買
就走左去飲咖啡

Cộng Cà Phê係峴港一間非常出名既咖啡店
除左係因爲椰子冰咖啡好多人捧場外
成個格調都好似置身係歐洲一樣

而且個menu望上去都好有古典味

我地叫左招牌既Coconut Milk w. coffee smoothie
其實就係椰子奶mix咖啡沙冰

因爲現場光線問題，所以唔清楚

我個人感覺似係咖啡沙冰+椰子沙冰，而且係好快溶
其實兩者味道好match，完全無需要另外加糖
因爲本身已經超級甜
有椰子清新既感覺，又有咖啡醇香味
但唯一缺點就係太甜，好似雀巢咖啡

Cộng Cà Phê

飲完咖啡 亦宣告旅程完結

下!?粉紅教堂個d都未去
事關一路飲咖啡一路落大雨
所以被逼cancel粉紅教堂行程
直接番酒店攞行李去機場

再次利用Grab去到機場，都只不過VND26K
然後就去Check in

好快就check好in，無磅我地隨身物品
但隔離櫃位個地勤女人居然要磅人地個行李箱
個家人2個人用一個22寸行李箱，好似成8.7kg，結果被逼寄艙
而我...8.8kg唔洗
地勤果然都係有部分係Hea

最近UO不斷delay
而我呢一班當然都逃唔過呢個命運
我地由17:30 Delay到19:00先起飛

飛到上上空，見到個夜景

原來峴港夜景係好靚，成個日本咁

落雨真係無咩癮

巴打,Adaline呢間酒店你覺得好唔好

我覺得咁嘅價錢無乜野好值得彈
物超所值

想問下VISA落地簽個到
如果同行多過一個人
印visa letter (有好多人名+出生日期個份)係要人頭數量定一份就得??

一人一份，因為你地唔會一齊處理

人在峴港 蟬沒有和唱～

琴晚同fd食海鮮，算新鮮又算平，但唔算好食

其實我都覺得並非特別好食
係正常水平 只不過係好平

其實你地係點叫海鮮...
我諗我去峴港同行既人 無一個識嗌...
係咪求其都得架啦??
好驚嗌錯唔好食
有冇推仲咩海鮮

無啊 其實都係指住幅圖叫
用少少英文

我覺得比較穩陣係蝦 蜆 蟹呢d

menu加身體語言, 英文講啲單位就得, half kilogram, 1/4 kilogram咁

我都食咗次
鮮味 調味
聽日去巴拿山玩

啊 宜家先見到樓主係call grab 去
想問set location係就咁Bana Hills定點？

係呀 直接click ba na hill就得
萬一唔得就click car park個位

得咗

問多樣
想知峴港近沙灘個邊多唔多便利店?(好似泰國咁)
因為想買定做宵夜...

真係大把車
唔洗擔心

幾正幾好睇
好想去但買唔到平機票

唔多，得啲濕鳩士多仔，好早關

峴港想搵便利店難過係香港地下執到錢
所以去big C買啦

其實jetstar都偶然有平機票

最後今日 69蚊機票呀！

好多都人一早搶曬啦

各位，趁呢個機會都宣傳下我個blog啦 哈哈
其實都係想大家睇我遊記會舒服d姐

我個blog已經分好曬每個章節係咩主題，大家可以望返主題重溫返

我個峴港遊記又俾utravel po左上fb
好怕羞

腐皮

唔好啦
你負皮utravel好啦

個到D的士係咪好平
想狂用的士代步算

九月中去六日

係非常之平

正wo
帶我走ok?

想問下峴港多唔多去占婆島浮潛既團 上網見啲游記多數都係會安報

han market附近我見都有幾個旅行社
你不妨可以去問下，應該有

岩岩好追完, 打算十一月去峴港

去會安古城係咪一定要留一日，如果即日來回會唔會好趕？

去緊越南 但今次冇時間去峴港

我其實覺得即日來回都得
不過我朋友想住一晚

我反而未去過越南其他地方

今日走
有冇巴打同樣住adaline酒店

我個次見唔到有香港人住adaline

巴打個GRAB係去之前download定去到果邊先download?

十月自己去越南打算download定先,
但用香港電話驗證極都驗證唔到

巴打有冇遇到呢個問題?

我係去到當地download
我自己買左張可以打電話嘅卡 USD7

早幾個月去峴港同朋有自己租電單車，唔洗牌
第二日就炒左車，之後係酒店訓足幾日
勿相認

真係On9左wo
有無好好休息啊？

grab car第一次個promo code有無話唔可以用cash? 同埋打左code之後係會show個減左既價錢定到時再扣?

乜野付款方式都得 總之會係去到目的地 個app就會話你知幾錢